<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>My journal on matias silva</title><link>https://www.matiasilva.com/journal/</link><description>Recent content in My journal on matias silva</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 14 Mar 2021 17:56:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.matiasilva.com/journal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Une histoire personelle</title><link>https://www.matiasilva.com/journal/devoir2/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:56:54 +0000</pubDate><guid>https://www.matiasilva.com/journal/devoir2/</guid><description>Quand j&amp;rsquo;étais petit, je regardais souvent des programmes de télévision culinaires comme «Masterchef», «Chopped» et «Cake Boss» . Après avoir fait mes devoirs, j’allumais toujours la télévision et voilà: Gary, un des juges de Masterchef Australia, apparaissait dans un coin cuisine et il nous montrait comment faire un beurre blanc pour accompagner son cordon bleu.</description></item><item><title>Une lettre à Amelie</title><link>https://www.matiasilva.com/journal/devoir3/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:55:30 +0000</pubDate><guid>https://www.matiasilva.com/journal/devoir3/</guid><description>&lt;em>Ecrivez une lettre ou un email à une amie qui ne fait pas beaucoup d’effort pour protéger l’environnement et limiter son empreinte carbone pour l’encourager à adopter un mode de vie plus écologique.&lt;/em></description></item><item><title>La Tour Eiffel</title><link>https://www.matiasilva.com/journal/devoir4/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:53:58 +0000</pubDate><guid>https://www.matiasilva.com/journal/devoir4/</guid><description>La Tour Eiffel est une des attractions touristiques les plus célèbres du monde, visitée par environ de 7 millions de personnes chaque année. Cette tour a été construite pour l’Exposition universelle de 1889 à Paris par l’ingénieur français Gustave Eiffel. Mais savais-tu qu’à l’origine c’était un monument temporaire, destiné à être démoli juste après l’exposition?</description></item><item><title>L'énergie en France</title><link>https://www.matiasilva.com/journal/devoir5/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:18:23 +0000</pubDate><guid>https://www.matiasilva.com/journal/devoir5/</guid><description>&lt;em>Aujourd’hui en France, la consommation d&amp;rsquo;énergie ne cesse d&amp;rsquo;augmenter et le stock d’énergies fossiles de diminuer. A votre avis quelle place va jouer le nucléaire en Europe dans la production d’énergie par rapport aux autres énergies renouvelables ?&lt;/em></description></item><item><title>Applying to Cambridge?</title><link>https://www.matiasilva.com/journal/cambridge/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 15:38:41 +0000</pubDate><guid>https://www.matiasilva.com/journal/cambridge/</guid><description>I often get asked about where I go to university and when I reply, this usually elicits faces of surprise, excitement, or in some cases shock. It&amp;rsquo;s a curious topic for many, and I can&amp;rsquo;t blame them for it! I would&amp;rsquo;ve equally wanted to know more about applying in my younger days too.</description></item></channel></rss>